乞食科畢業，想入行it

八大degree 乞食社科 爛grade畢業
畢業之後做左兩份文職廢工

每次見工都比對方話 你讀個科對工作完全冇幫助
比hr問想向咩方面發展都覺得好難答
所以打算學返樣叫自己興趣既專業技能

我完全冇讀過任何IT野 想從0開始進修呢方面應該點做？
直接報多個IT PT degree?
定抑或冇基本知識讀唔到degree 應該去報HD?
報邊方面比較有市場？ 麻煩各位IT大佬解答

又或者有冇人自己係從0開始入行 可以分享經驗

做IT 好大個RANGE
你要做邊範先?

就係連呢方面認識都唔深
淨係認識有it support同programmer
巴打介唔介意講下主要仲有咩範疇

每次見工都比對方話 你讀個科對工作完全冇幫助
？？？？

算吧啦 到時做兩做又唔鐘意 晒左d時間

agger

係呀乞食科 次次面試條友都會話「你個科其實對工作冇用 你會唔會有其他技能？」
都唔係一兩次比人咁樣講 所以先想學返樣專業

社科喎

護士 讀兩年 薪高糧準

入唔入行都好啦 都想學左技叫旁身/落cv先 所以先想問讀書個方面既野

It悔終生

中學Bio未合格過+冇照顧人既心 唔考慮

搞唔搞得掂it呀
不如讀個小學教師cert啦

我知好多人都咁講 但有門專業 好過我依家除左個乞食degree以外就一張白紙

咩工都報左先 是但去in 就得
依家it弱智都會用幾皮請

有undergrad想報都讀postgrad啦

都話唔識照顧人仲去教書？唔害人子弟啦
冇熱誠做教育就唔應該去做 最後淪為教畜害人為乜

其實點解你想選it但個人可以少少concept都冇
唔建議你跟風去「學」單純因為你覺得好似好好搵咁
你不如問心對咩有興趣先啦

護士唔啱
去Ive讀個工程囉
讀完起薪都差唔多2萬
都叫專業

IT SUPPORT 唔算係IT 人啦

IT support 有手有腳就入得行
白紙最多比人 壓價

可以試下上網睇下toturial 接觸下先, 有心既最好會係讀番個degree.(唔夠錢洗可以番developer part-time 拎少少exp).

珍惜改變前途既機會(有同學做街邊sales做到28歲讀番書由hd 升上UST).
呢行加人工個頻率同增幅都比出面高D, 2-3年就有30K, 同時你都要有野心去keep住學新野. Adapt 新concept.
巴打加油

完全冇底都讀得黎咩

負評左先

it 都叫專業？
訓醒未

讀唔讀得黎唔知
但postgrad可以part time 慢慢讀

屌你老母日日都有呢d戇鳩post伸手黨
是撚但search都幾十鳩億個post講撚柒鳩過曬
做IT第一件事就係要識google
咁柒鳩懶就死落橫街做乞依

賺到錢喎
blockchain ai big data 喎
人讀我又讀啦

咪撚做support狗 浪費時間
都咪撚做工程 讀唔掂
醫護係唯一出路 人工唔差唔乞食 仲有得升

多謝巴打
我係擔心冇底子讀degree會跟唔上 所以上黎問
咁巴打對讀邊樣野比較好 會唔會有咩意見？

冇IT底想入嚟做就過主啦
冇人想main你寫嗰D爛code呀

所以話我係一邊返全職 一邊讀書進修
冇打算一張白紙直接入行

陣間入左
寫堆垃圾 害人仲死
除非你真係好有興趣

做support狗有手就得腳都唔洗點要
工程一定要讀番書 一黎就dd inin 冇讀過真係唔好掂 frad都難 一係就出去做tech 做番十幾廿年先叫有皮幾2皮 上到去都要再讀
做醫護最快 人工又高又穩定

Programmer 起馬去Ive 讀個se course先

自學入行都幾難 比你有工返都做唔掂

又係呢d濕9 hr

社科都讀到屎咁 仲想白紙讀it

你都係適合繼續乞食，it 唔收乞衣

如果剩係靠上lecture 係會難D跟上, 因為教既野好conceptual, 要靠你用自己時間google慢慢吸收。 有心有時間點都有D成績。
一定要跳出comfont zone, 你先會成長。

一有it post 就成班人叫人唔好讀驚搶飯食？我樓下個看更都知it好景啦，肯學有乜所謂？

唔該哂巴打我去查下先

唔洗理上面, 醒你貼士

睇哂佢OK, 做到個簡單web page call 18k

po主志願︰code monkey

無底學咩人做IT
Computer Science 都未讀過
又唔係自細車房寫code 大
自學叻極有限

佢擺明九成九見而家因為武肺經濟差嘅情況下，IT可以話冇影響仲有大把巴打行家有人工加先突然話有興趣姐

本身為錢途入行已經錯，無興趣又無數底真辛苦

可以係Youtube/Udemy睇下d基本野
揀個programming language試下
例如Java/JavaScript

乜柒都唔check，只係想人講俾佢聽，有西又唔同，IT唔要尻的

回頭是岸呀 施主

多謝巴打
畢業之後都意識到自己以前唔夠努力 今次再有機會學野一定會比心機

有乜問題先？唔通見酒店旅業零售航空炒人又低人工所以衝去做？想做有前途嘅行業有何不可？

呢位ching講得岩
我都係今年FG，做緊P仔
其實你睇完呢link，學左，識Java+javascript
自己寫到一個web
都可以試下in
最緊要你要同hr講，你係自學，之後仲會keep住自學
咁佢先會有信心

大把IT底P仔 / AP寫爛code

Thx bro有問過做IT既朋友 佢都有比呢個網站我
會試下

你唔好為自己劣行解釋

乜都一窩蜂，IT咁好點解佢唔去做?冇料就收皮喇，炒股夠出倒巴菲特

醒你睇幾個chapter得啦唔洗睇哂
html, css, javascript, jquery, sql
php or asp (選1)
c++ or java (選1)
不過再上真係有難度, 已經唔係上面果Dlang 領域

其實我google左先再開post追問 都知道個個post都一定會變成咁樣
但始終想按返自己情況再問下人意見 多謝巴打鼓勵先

呢啲Post差唔多幾日就一個
個個都問點樣無底自學寫program入行做IT
但又唔見問點樣自學醫科入行做醫生護士
搞到IT成行都參差不齊
究竟香港幾時先做IT要考牌

無可能，爛grade加無教學經驗唔在講，仲有大堆有條件高grade高爭都冇位

老實講如果請你做p仔
唔係cls startup 死chur on9公司既話
頭一甚至兩個月都唔會太多野比你掂
你把握時間睇熟佢地個project做緊乜
咁就可以幫到手
當然你見到咩都係第一次係會煩d，唯有用自己時間學多d

P仔唔係咁難入，我都見有人唔太識code都入到，又係入黎再catch up

it 咪又係乞食

你連IT狗必要技能google 都唔識
你都係過主把啦
個個都話撈唔掂入嚟IT揾食
真係當IT呢行垃圾桶咩

岩呀 所以冇底更加惡劣

你跟佢format寫code得架啦

之後再識Google 識上stackoverflow再識copy and paste就OK架啦
只係你寫完九成九我會開你波屌到你上天花板

aim 16k/18k ok既
做下junior p仔都好夠做
人工再上真係要跟多D pj

冇底爛code爛得仲過份

udemy 幫到你
IT 9成都自學

自學聽落難啲喎
讀番個IT high dip或者上下bootcamp（唔建議）好過啦

見過有讀緊既人都唔知呢三個有咩分別
都唔知佢有冇認真上堂定係打算出黎先達維修電腦

樓上有個人仲踢人入行，成撚日放生埃

冇錢仲辛苦

ssl cert點運作
user 機連上個website到，要經過邊d步驟
user 連隻ap,背後係點樣溝通？
ssd/hdd 係點樣run法?

請作答

本身p仔就好難做到野
個個proj都唔同enviroment
真係要浸一輪先會開始做到野
最多叫低d ，我覺得今年1617k差不多

你俾人屌到仆街都頂得住
簡直係做IT既材料

好睇人既，勤力+唔係智障點都會有d成果
但如果有錢有時間當然有人教會快d輕鬆d

做邊行唔洗俾人屌

呢個似IT support喎...

請人就無乜影響 但班友借啲倚壓fg價 水鳩人
好多3大grad AP 開得18k

Oracle真係可以考OCP架

呢啲係2020年正常人都要識嘅嘢

樓主都唔撚知自己想入行IT係做乜
問佢呢D差唔多啦

p仔掛P牌學野唔緊要啦
一開波 D公司丟個舊pj比你main
好彩咪叫個sa教下你, 唔好彩自己打開個pj研究
求撚其做完交功課 先再了解點解要咁做
最緊要做野快

算喇 叫上面個班老野搞 搞條撚咩

你確定？
利申 SSL cert 點運作，我都搞唔清

可能我好彩/公司都大
今年先做野，一開波好多時間都係比我睇+跟住佢地學野
唔洗一黎就開波打仗

入行IT即係做乜

賣衫

IT係人都屌得佢
又唔可以咁講

3大grad咪又係好似樓主咁白紙
樓主呢D乜春都唔識
聽聽話先好教, 教乜佢做乜
3大果D又問點解又challenge你

咁易入行就唔洗讀啦 剩係concept野都有排你學

ive 係咪讀2年半？
讀nursing 好過啦

Interview問題︰
點解樓主想入IT呢？咁多行唔揀點解係都要揀IT呢？你由唔關事既科轉入黎，今年經濟唔好，不如你收住10K先喇

唔怪得冇人尊重IT呢行啦
你做呢行都講到鳩做都冇所謂
梗係個個都想入行揾食啦
咁求其都得
仲使乜撚嘢讀HD/degree 吖
睇乜柒嘢document吖
學乜柒嘢algorithm吖
follow 乜柒嘢 best practice吖
求其做完deploy 完
出咗事先處理啦 啱唔啱啊？

文科/社科/BBQ?

上面D人講到IT狗張cert讀完同冇讀冇咩分別，咪由D人試下

呢d 真係唔會識答
ssl 剩係知TLS asymmetric encryption handshake

其實我開頭都講左完全冇打算白紙入行 我係邊返工邊讀書
讀完先轉行/唔轉行都當額外技能

自學收10k
都未必做到兩個FG做到嘅嘢

又黎IT post

佢係IT打手黎，講到IT好撚易有手就做得，我都同樓下洗地姐姐同看更講IT好好揾，2年3皮，做野求其，洗撚打牛工咩

樓主真係想轉行 建議讀個HD或者 degree 有張沙紙係手至少容易搵it工 自學就唔建議啦 如果無cert走去搵it 工 我係公司都唔會請過無cert嘅人返黎

空姐想轉行做IT

你不如睇左呢個po先

IT輕鬆好多

自爆
中學drop bio
日日返工食左火藥咁
而家係阿化....

點解一定要it? 做學徒跟師傅 做sales賣保險都係一條路 再唔係做個普通文員咪得囉 啱曬你啲乞食科啦

根據連登囉直，IT訓喺度都30K，IT實輕鬆

我指快得來要有質素, 唔係交行貨
有心/有時間再後尾先執返靚D曲/界面
一開始唔好搞天馬行空
最緊要用最快方法做到一樣效果
達到個deadline先

無cert唔洗瞓 support有你份

EN max 玩幾年先3皮
不如account 入big four 輕鬆5皮
Account 又唔洗用腦

讀cs讀到甩頭髮，竟然話想轉行就轉

肯學OK
再上有難度

Agger
好過it狗無數倍

我認吹大咗

都叫得你去in即係唔太理你有冇讀過
應該想睇你點答同睇你有冇認識啫
In親唔請應該係人問題

收皮喇，tech burden呢D野係HK IT係一定有架，唔係點解要特登請人執system，樓主0底，要速度冇速度，要質素冇質素，deadline？做唔做倒都成問題喇，分分鐘過唔倒proba

Nursing 多唔多人爭學位？

我計劃就係花一兩個月 自學左最basic既野先 順便叫檢查下自己資質/興趣
開到個頭覺得行到落去就會去報個hd/degree

連登仔model answer ︰自學for while loop寫python java，30K輕鬆月月有

有讀過學位既仲可以呃下飯食, 但樓主讀d垃圾科點同人地比,入場劵都無

其實我覺得都係think logical ,識google 同變通就應付到香港d curd project

我冇話過in親唔請 只係有呢d經歷 知道冇一項實際技能會係樣大缺陷 所以想進修

連登對IT口徑同agent狗愈黎愈似，成日都話其實唔難，30K送俾你，咁仲洗鬼去抽ibond咩，寫下for loop 算喇

寬頻拉線師傅歡迎你

呢一行唔識字就要肯落手做

講真IT真係輕鬆過護士好多既
今年CS FG 22k 9-530 冇OT過 食飯兩個鐘
日日返埋位就聽住歌做野 得閒上下連登 睇下股票
護士剩係要輪更 人工已經要/1.5先等於你普通office工
冇哂正常作息 約個朋友都麻煩
返工做既野又難頂 唔係個個接受到
不過可能升上去就冇咁輕鬆

自學code但無theory一樣寫爛code

所以我由頭到尾都係講緊想讀返書 冇打算直接白紙入場

唔洗搓人掂血 IT舒服好多
基本Code又唔難學

咁香港真係呀嘛 所以咪做到濫曬囉 自high到某個時間唔upgrade自己就等收皮 除非你做湊客

但係點解云云各行，會揀IT同覺得自己讀得黎呢？好多IT grad都quit IT喎，你點解決你自己既問題呢？

香港如果俾任何人自學考LMCHK嘅話，我敢肯定大把人試自學行醫，仲有埋兩年bootcamp讀添可惜無

香港真係冇乜所謂
每年fresh grad 一車車
自學基本coding又唔難

IT世界幾年轉一轉 你唔做呢行Keep住學新野 咩技能只會被淘汰
都睇得出你冇興趣 想搵住D野旁身 人云亦云
想要技能就實際D去學水電啦

做IT番工有得做股神，hea過正苦工

咁直接搵個hd 黎讀先啦

香港公司大部分要基本野okay

認真少少答你啦
由其係想入行個啲唔該都睇一睇
乖乖地坐係電腦面前 用兩三個鐘做吓research
想讀個degree嘅就上去大學網睇吓啲課程內容
至少都理解吓之後會學啲咩
由其係要有啲數底比較好
applied stats 同 probability
logic 要好 思路要有條理
要有心理準備有好多嘢要記要練習
講緊even 係grad咗出到嚟每一日都仲係學緊嘢
要做好撚多reading 由其係documents
同埋睇人地寫落啲code
由其係寫web幾年轉一次又要由頭學過
自己揾啲簡單少少嘅guide做個project仔出嚟
到最後真係有興趣做落去先講啦
年年咁多入人入CS 話就話人高跳得快
但都唔係個個grad都做翻呢行 仲未計有人讀到trans 科quit u
唔好成日聽邊個邊個講自學入行撈到好掂就覺得成件事好簡單
呢啲故事一百個都唔知有冇一個

其實IT狗係咪真係呢次熊市完全冇影響

睇下呢個post 睇下d留言就知有咩範疇
唔同範疇都有唔同嘅certification test
所以0底就難嘅

做得it一定要programmer

但做到某個位仲咁鳩就死

Thx bro

所有paradigm 都係looping the loop，搞唔掂即係你唔係連登仔

(利申 搞唔掂但係用連登仔standard講野)

見到Big data, AI就鐘個頭埋去既嗰D人真係冇眼睇

樓主接近同我一樣

求其學幾套hard skill
然後專注學soft skill好過
最緊要真係學同人溝通

樓主社科畢業不如揀讀社工好過啦 再唔係讀個醫療重刷 你又冇數底好難係IT到生存 一係做IT support/BA/ IT sales

係咩

係啊 講就乜都得啦梗係

屌 呢行真係慘 今日又黎

Nursing 有牌, 讀完出黎就3皮
IT幾時先上到3皮? 同埋要keep住學到老

爛code都算
份doc都係爛嘅叫人點跟

唔該哂巴打我唔會癲到覺得可以靠自學
自學最多係開頭個浸當入學前預習 之後一定係正正經經去搵個course讀返黎

其實讀master唔好咩
你話data science嗰啲就複雜啫，但master of cs幾乎都係undergrad野黎，啱晒拎入場券喎
定係無U嘅master會收非engine嘅人？

算吧啦屌你老母google都未識用 比你讀到u Prof.上堂有都係叫你google
IT最忌就係你呢d伸手黨

唔係讀IT 唔使驚爭飯食 只係見咁多阿豬阿狗都盲跟風讀IT真心覺得on9啫 撈唔掂又IT 撈得掂又IT

好多只係做下樣啫 成日去親見 公司都遲成15-20分鐘先見我 有冇心見心照啦

你太認真，係連登唔岩聽會被block
你應該講做IT仲易贏過biden

同埋最重要係doc
好多時你寫嘅code唔係跟一世，冇doc/爛doc接手嗰個應該會屌柒你

why?

我唔知你點啦
但我當年grad做翻呢行得六成左右
做多幾年再原來唔少人又轉埋行
更加唔好講自學入行個啲朋友本身都叫數/科學底degree轉入呢行
當年真係識沖涼都請咗先
但都揾咗兩三個月工先叫有一間up up dup dup嘅公司請住做junior先
或者你身邊啲人特別勁啦

覆樓豬嘅it狗都好惡

我厚道啲
你唔好以為讀咗IT就等於識IT, 如果你想喺IT界有成就, 天份努力缺一不可
諗清楚自己有冇能力先, 冇謂嘥錢嘥時間

呢啲post真係千篇一律

乜鳩都拎nursing比 對死屍唔講 對廢老屎尿屁輪更唔講 讀多年又要出ward 又唔講

咁連登多人吹湊丫嘛，哩度都有唔少，我都係送人一程，正所謂活得高興 死得精彩

隔離post個空姐想轉行都識自己google做下research先走上黎講 你就直接做伸手黨 好難唔俾人屌

送人一程還送人一程
累死其他人要幫手執屎先大鑊

做乜講個真相出嚟

連登仔model answer︰IT做幾年退休唔撚洗做，洗撚學咩
果次真係聽有人咁講

諗起技術負債篇文

自己以前唔夠努力 種下既惡果黎

仲有唔識諗 讀乞食科
咩出路都冇

所以入IT，IT = 堆填區，撈唔掂可以考慮下

次次都係睇完份doc先開始睇code
試過上手俾份爛doc我睇完都唔知寫乜，我睇完即刻拎住D code捉住佢慢慢問

俾份爛doc出嚟唔洗還架

讀乞食科係為知識ok?

算吧喇，樓主唔寫shit code都會有其他人寫，不如送樓主一程

我又唔介意樓主自學, 有公司請佢先算
我有D FD 比人捽L到仆街日日追task
有D公司返到去大家唔會傾計
就算坐隔離, 都wtapps同你交待公事
又有DPM 夾埋客仔耍手段, 你做到仆街都唔知
有D野內行人話比佢地有咩用
佢自己外行人唔試過講多多冇用
我又唔明咁多現職it佬派嬲嬲做乜

樓上都有提過，乖乖地對住部電腦，落手落腳試咗先，因為冇motivation冇興趣其實好惡頂

入行IT都係乞食

真係有心入行嘅
要有心理準備做得呢行由其係p
就預咗成世都要學新嘢
坦白講而家寫web個啲嘢同十年前要做嘅嘢差唔到幾多
但啲tech stack己經完全唔同哂要由頭再學過
學新嘢之前又要諗嚟緊幾年到底會唔會比人用第二隻framework/lang
取代咗 總之為咗錢入行就一定唔會做得開心
最緊要有熱誠

參考吓呢度你就知之前驚動中外git嘅老子學不動了有幾搞笑
亦都話咗比你聽呢行個生態到底係點

睇唔慣太多鳩upper
比人block我都冇乜所謂
要講嘅就係咁多我都冇計

係，自己仲寫埋bot, 自動買同放，低買高賣
再整多個bot買演唱會飛同iphone, 又食一水
平時生活就係咁

新手入行做P，係github 砌個demo，show 下你自學左d 咩
hr 條八婆唔識睇就下間啦

我試過好認真咁覆，但係D人只係想睇岩聽既野，我都係迎合需要

咁正 份工邊到揾
我都cs fg 仲hea 緊

覺得it輕鬆係咪誤會咗啲野
分分鐘40歲又要面臨一次失業危機

不過樓主都係睇興趣傾向啦
畢竟it同醫護完全唔同

呢排實在有太多柒頭
post 啲對IT呢行嘅fantasy出嚟
實在忍唔到
同以前吹奏CIVIL個期一撚樣
而家全行食哂屎啦 開心啦
個期你夠膽出post講真話即刻比啲CIVIL狗衝入嚟屌

it識換水就入得行啦

it係專業，專寫loop

如果你性格唔鐘意自己搵料，
其實做醫療野岩啲……
it好靠自學

醫療除左有牌，另一特色就係有超好多guidelines同做法你跟（同記）

基本上你跟住人地課程讀，
出黎跟住前輩做就可以

認真答
贊成
It 人工高 ，疫情又冇影響，仲可以wfh

求其買本thinking in Java 中文版 （唔識英文）
再求其係GitHub 抄一兩個project
改吓啲var 名扮係自己整嘅

搵間細公司，過左個面試就係神仙啦
反正入到去其他人咪又係google
再加上你有破斧沉舟嘅心
寫code難唔到你

其他人話你搞唔掂
根本就係驚你發現it 係譚仔阿姐都做到

冇天份讀乜it

俾你grad到都唔會工人工

30K講到好撚易，都唔睇埋D人OT佐幾耐先有
但係D人只係睇倒30K丫嘛，你想D人點啫，仲要有仆街agent狗日日開po，根本agent狗+吹湊果班仆街好似夾撚埋咁，講到D好難既野好撚易

我覺得連登最大問題都係survivorship bias問題，根本留得低嗰班就係勁嗰班，一係就已經轉咗行，唔會再答呢類post

IT sup你當硬件技工為多，落場多，進階啲就打設定檔，設計網絡等等，programmer預自己不斷學嘢，不斷自學，幾講轉數，google/stackoverflow係你嘅好朋友，所以好難怪啲人屌柒你，program多數分fontend,backend，仲有好多嘢，唔同程序語言同tool,plugin,library,好難講，因為真係好多嘢，簡單啲就python,html,java,c呢類入手睇睇

agger
入去19 startup踎兩年，下份工google都有得你做呀，樓主仲唔上

你睇漏佐好多agent係連登

其實都係睇公司
ive仔一般只係比12-16k
唔好想做工程好多錢
而且成日OT仲要冇補水

利申：今年讀完bs啱啱出黎做野

認真答題

Ching真係超有心 講中曬IT呢行既生態
做IT
見樓主比HR串左幾句 睇連登吹奏IT係大趨勢有前途就信曬資訊農場 話學住IT旁身 IT需要Keep住學成世 長期浸冇得話拎就拎得返出黎
同埋有興趣就唔會冇Google
重要既係IT都好需要天份 同屆讀Coding 同stat成日個腦轉唔切爛曬Grade 加上冇興趣完全係火上加油
樓主落手寫Code 寫足成個月 日日都Trackbacks 頂得順再算

今日學完既IT只係For今日，出年都唔知岩唔岩用

巴打好波真心比意見

我成日都覺得有人出黎澄清係好事黎，IT真係冇想像中咁好，信連登D/揾工網D on9文即係你分析力唔高，你係都要入行冇人阻倒你既，哩個po有巴打認真寫佐D忠告，算係咁，唔係樓主會步幾年前civil 班人後塵

樓主係咪令仔令女，不如做IT SALES啦，把口OK個樣OK，正常理解到D野點用就搵到食

咁請唔請？

你睇呢本就啱㗎喇

又話你條柒頭吹奏it 其實你係咪agent嚟？

點解個個冇野做都想碌入it

其實你直接學門手藝 做下水電袋得咪仲多

it啲野年年都變又要係咁跟 你水電做成世都得添

現金出糧 税都唔洗報比港共

老實講，你有冇諗過先思考下你答唔到嘅問題？

唔係個個讀社科嘅人都會好似你咁答唔出嗰啲問題㗎喎（當然，可能比例上會比其他科嘅人少），有人係有認真坐低思考過，咪可以畀到一個信服到嘅故事畀HR聽囉

與其先去怪自己讀左個柒科，不如先思考自己係咪太渾噩連個好聽嘅故仔都作唔出

你未解決呢個問題，你讀左IT都冇用

入完startup 一年就可以開下個post 問可以轉邊行

佢好明顯接近係，度度都見佢吹IT，之前又係財經台吹狗鐵股票，講乜衰乜

俊男美女係IT個definition好特別喎
有西=靚女
識jer (個字唔識打)頭=靚仔
(好似係)

係連登，做IT既個個都入Google，Amazon，Facebook，年收入輕鬆過百萬，成為IT界新貴

年紀大仲要無底就勸你唔好

你指Gel 頭?

係，sorly，突然完全唔記得點打個字

讀書果陣真係分唔清software engineering 同programming
出黎做野之後就明

醫護要揸人命又返shift
IT一定輕鬆好多
香港IT根本唔同外國
外國要求高好多

其實如果對技術無興趣會做得好辛苦，大佬你每日返工對住，放工學新嘢又對住。

倒不如去做IT industry 嘅sales(各大IT service provider)，技術嘢有pre-sale 跟

我未入返黎之前都會繼續負評佢地

你真係有興趣就唔會完全0知識啦

IT 特色就係有超好多guidelines同做法你跟（同記）尤其coding

基本上你跟住人地課程讀，
出黎跟住前輩做就可以

所以香港it咪中年失業風險大

醫護中年失業風險比較上細，因為人地經驗愈多愈值錢
it就舊知識唔值錢

coding冇絕對既guideline 同一個task可以有好多唔同方法 邊個快就參考邊個 創立自己果套又得 唔似醫療啲規矩咁死 一就一二就二

你漏咗stackoverflow同Google
醫療科邊個俾你一路睇症一路Google搵療法

Support 緊係算IT啦，大佬level 1 support不知幾撚重要

英文好入投行轉做trading support ，大壓力但人工高

岩呀，如果好少少有少少知識但打code唔掂，但把口又ok做文書野又ok既話，其實做pre-sales都唔錯

自己寫就無絕對嘅guideline
公司就多數會有參考嘅唔係嘅話個個寫出黎嘅野唔同，點睇呀大佬

睇你咩公司，零售公司仔IT support落去換下機你可以唔計。但投行level 123 support就好緊要，邊有咁多dev得閒直接同個user搵發生咩事 但你又唔可以周街搵條友入黎就直接做到support，起碼要識用舊野識睇log識narrow down問題等等，仲要英文要夠好 咁都算係IT人既，近user既IT人囉

但變化上一定大過醫療科
醫療科除非奇難雜症，否則好多做法都有即定程序
你唔跟足分分鐘比人告

你自己都有plan 其實唔洗上黎問

話唔定口才好升埋SA搞惦啦

Frontend: React/Vue
Backend: Nestjs /Express
睇埋Sql ,Aws都睇下點deploy 落s3 ec2, 再睇下docker CICD 起下demo project 叫18-23k 應該冇咩難度

我支持樓主，你可以打我

無IT degree, 英文唔叻2~3年30K (計埋B 仔雙糧)唔係無嘅, 你in 十份工可能都負碌有外資Offer 嘅 但建議樓豬直接轉行仲好, 咪亂黎寫爛Code 要人OT執手尾

如果本科同數學冇關你可以完全死左條心佢

數學係指Math CS engine程度既數學

佢哋叻嗰班熟user，你backend爆鑊佢都可以幫你頂住先
甚至邊個大老細用咩app， keyboard 點擺位都記得

勁嘅level 1 support 係技術有返咁上下，interpersonal skills 強勁

其實讀得 IT 九成以上都有底
淨低嗰一成畢唔到業

我做緊it 行fd話呢行好好搵
佢搵63k

但it變化上一定大過醫療科

醫療科除非奇難雜症，否則現代醫療好多做法都有即定程序
現代西方醫學對好多常見病已經有既定嘅標準做法，唔會話好似古代咁神農氏嘗百草

你唔跟足（講緊係exactly跟足每一步），分分鐘比人告
學新野通常要讀course，跟住上面啲權威set好嘅規定去執行新做法

你coding可能有a b c 三個做法做同一件事
成日有新野要自學，同大空間自己試自己改良做法，但同時會好累，因為成世都要經歷呢種process

所以好睇樓主性格想做乜

我公司d it support都唔撚使打code既 淨係幫女女換電腦裝電話 咁就一日

但問題好多code狗覺得呢d野唔係IT（因為technical 難度唔高，唔使做development)好似睇唔起人咁姐

各有各做姐，老實講交換做code狗都未必做得黎呢d位，可能下下同user講火星話跟手又唔耐煩屌9 user唔識用

咁易做到IT狗
咁啲人不如讀科hea科再轉入行仲正

30k 係真係唔難 但都有時見d fd做左幾年先廿幾k 依行好似好海鮮價 可以差好遠
利申：30k 入行1年 未ot過

醫療科都大把新嘢新做法
有朋友家人長期病患
不時有新科技 新藥
新做法 手術器材廿年一樣？
根本兩邊都要與時並進

IT 世界好大，development 同operation 本質都唔同
Operation 係惡做，人工又無咁高

Google都懶 乞食算啦你

完全同意，IT世界好大，唔係下下做R&D 先叫IT

文書主任

有冇讀arts Soci巴打轉到IT成功例子

得罪講句，你搶到真係唔怕你搶，最怕一車車垃圾入黎，做唔掂又要執佢手尾先大劑

我地空姐話哂都係事業心重既專業人士 做下基本research都難唔到我哋

1. 除非奇難雜症
2. 新療法都有guideline（請參考學新野果段），人地研究新療法會有教授／醫院高層整左guideline再俾下面啲人跟住做

it你可以自己上stackoverflow搵到段code自己試自己改
新療法基本上有好撚多senior高層整guideline俾你跟住做

完全兩回事黎

Support 係唔洗打code

你所謂新科技新藥，其實點用嘅決定權係教授權威同高層度
其他人只係跟隨

一係就未正式推出，clinical trial階段
咁呢啲唔會輪到打工仔決定點醫
一定係有教授plan好點用，你再跟住做
（除非你目標係升上去做科研，先有機會決定點做，但樓主似係問緊一般打工仔）

一係就正式推出左，有政府認可既新藥／儀器
咁就一定有guideline俾你跟，同埋落到病房會俾senior staff試做先，然後再睇住junior學／做
係一層一層咁落

ching ho ball

做IT既話你有兩條可以擇
1: 讀IT學位或者文憑

2:自己睇完上網既野自己整一份成果出黎畀人睇

第2係最難因為你冇相關學位但有件成品, 呢個只能畀你最多入中小企
第1係最煩因為你要浪費一段時間而你唔會肯定到你用既錢會唔會值得

香港邊有咁多clinical trial呀 個個都係好保守架炸 邊夠IT變得快

呢d task會俾最細, FG個d code dog做
正常IT support點都要做d, 老細邊會同你細program唔program
唔叫你換燈算好好

又係呢d po...琴日先講完一個

IT唔係想像中咁易 夾硬做既話 到三十左右就會跟唔上 到時轉行都唔知轉乜好

樓主算吧啦
IT 呢行吃力不討好
除非你好鍾意好有心機去學去做
否則你做唔得長

個情況好似CCTV B 台咁 D dancer
人工奀, 但係點解都仲有人入行, 為興趣
Designer 一樣

照你咁講 你唔識電腦野 仲走去做IT咪害左成間公司

相反讀it 想出黎做 it好辛苦要咁學野

當IT係回收箱咩

香港IT變得快？我話香港喎
乜鳩trial

乜都唔知就想沖入 IT
姐係冇興趣啦
咁擺明係貪人工啦
但揀 IT 又有d on9
d野又唔係易，有少少講天份，
人工只係呢期肺炎先高少少咋，
遲早冇事果陣又會回落返就（笑）
又冇牌考，唔係專業人士
又要不斷進修，冇得做老屎忽食老本

總之樓主都on99 咁
同d 傻鳩買股票一樣
風吹去咩就買咩，少少功課都唔做下

clinical trial＝臨床試驗

其實it係一撚定變得快過醫療好多倍
最簡單，你細個醫生開panadol俾你
你30年後仲食緊panadol

有新野，
但大部分係舊野chemical structure嘅改良版，
作為打工仔，你幫病人用嘅時候唔會差太遠

完全新嘅藥唔係太多，
因為如果舊藥已經醫到人，大家唔會點改變

it你細個嘅時候玩貪食蛇
而家30年唔夠已經進化左好撚多

其他國家係
香港IT十年如一日
仲講panadol
以前全部開大手術 而家微創
唔討論

其實呢……微創發明左幾十年架啦………
仲以為你會講咩新發明

微創手術這個名詞是英國醫生John EA Wickham於1984年所創，並於1987年他在《英國醫學雜誌》的一篇投稿中提及

想問下清如果方便搵工學邊個language係易啲fit到間工司要既野？

認真
上去coursera/edx
上下CS50先，睇下有冇興趣
得既，之後就去coursera 搵python for everybody 讀一讀
之後就讀data structure and algorithm
之後就讀discrete math
之後就學java同 C++
完成以上，你就有IT BB 班既基礎，可以去報下d program 讀啦
如果以上呢d都學唔識，
你唔應該去做IT

做咁多野先係BB班 不過正路既
我見咁多做緊野既人0底都係一路做一路學python 再”轉職”成為programmer 人工一真係有加到既 仲好自豪叫人一齊轉做IT 不過一隻language好難跟成世 過多幾年唔知佢地會點 不過都好難講既 可能佢地真係撈得掂呢

要學埋SQL先叫正路
淨係呢d係唔夠料搵工

大學d人coding都係自己學

睇你有冇心讀姐
我身邊唔少同學買完online course 學左陣就棄左
個個都屌住話grad左就唔再打code

就算係三大cs grad 香港做it其實都好兩極
唔係個個都撈得咁好架 你見到人工高既只不過係少數 唔好咁易比人影響到
自學入行既 大多數情況下比較好既公司hr會screen走/壓你價 得返jobsdb啲伏工
就算真係入到行 current salary低 加上冇degree 轉工又升得唔多
如果做programmer 要付出既努力同時間 甚至係對tech既sense 係要慢慢咁浸 唔係話一年半載就學到返黎
再加上ot情況嚴重
巴打應該考慮下值唔值得付出咁多野去入行it

不過如果係想做helpdesk咁另計啦 當我冇講過就得

收皮喇

[red]八大degree 乞食社科 爛grade畢業［/red]
‘突然’對it有興趣

就算比你碌到入去p做p仔咁又點姐
你只係比其他人起薪多1-2k
It呢行好睇個人能力
年年都有新野學你一個唔留神就比人byebye你條尾

Lm等睇樓主讀完做it十卜

OU CS degree好似無限制
夠18歲就讀得
grad唔grad到就另一回事

不過IT好撚易讀姐 識得d人俾人炒完後再讀it 最後都成功轉行
所以唔驚啦

我識我識，鳩答先
1. 自簽/出面買，跟住交比負責人佢自己搞
2. 開IE，搜尋
3. WiFi訊號
4. 一個run快d，一個run慢d

呢度我答一個，對樓主或者有幫助了解IT呢行唔係咁簡單
呢條問題，看似簡單.

2. 瀏覽器個http喺layer7. 即係application layer. 成個傳輸過程由7去到1。以下省略。。。然後去到目標server，再1>7 傳輸回來，user先收到個畫面

呢d基礎，喺對將來troubleshoot好有幫助....interview識得答已經贏好多fresh grad

3個都錯

都話鳩答
真喺要答的話，每題都好多野吹
譬如第三條，
證明我識，我講d keyword算，唔想打字
SSID WPA2-psk/WPA2-enterprise(RADIUS)
802.1abgn ac ax
Open access with Captive portal(譬如麥記y5zone)

係唔掂就自然會被市場淘汰，係廢物嘅做乜行業都會留手尾俾人執

同意

做it?
有電字頭既野都關你事
皆因好多廢老seafood真係弱智但高級過你，換電燈膽，it la, fax 機jammed, it la, 抽座冇電？it la

你會後悔

人唔笑狗都吠

點九成九，十成開波

thx